\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{../Schaltplan.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Schaltplan, verändert nach \citep[Magnetfeld von Spulen]{LP-Spulen}}
\label{fig:Schaltplan}
\end{figure}
\subsection{Aufbau und Eichung}
Zunächst wird der Stromkreis wie in Abbildung~\ref{fig:Schaltplan} gezeigt aufgebaut.
Zur Verringerung von Messfehlern sollte darauf Acht gegeben werden, dass der Stromintegrator möglichst abseits der anderen Geräte steht.

Während des Aufbaus werden sowohl die Eichspannung als auch die verbauten Widerstände und der Widerstand des Stromintegrators mit einem Multimeter gemessen.
Auch die Spulendaten der drei verfügbaren Spulen werden zur theoretischen Berechnung des jeweiligen Magnetfeldes aufgenommen.

Das Ladungsmessgerät muss nun mit Hilfe des Pulsgebers geeicht werden.
Hierzu wird bei abgeschalteter Primärspannung die Pulszeit des Zeitschalters zwischen $\unit[50]{ms}$ und $\unit[500]{ms}$ variiert und jeweils die am Stromintegrator angezeigte Ladungsmenge (in Skalenteilen) nach einem Strompuls notiert.
Um polungsbedingte Fehler zu vermeiden, sollte diese Messung nach einer Umpolung wiederholt werden.

\subsection{Messung per Induktionsspule}
Ab jetzt wird im Sekundärkreis der Zeitschalter nicht mehr geschlossen, sodass zur Vermeidung etwaiger Störungen der rechte Teil des Kreises auch entfernt werden kann.
Im Primärkreis wird die Spannungsquelle so eingestellt, dass ein Strom von $\unit[0.5]{A}$ gemessen wird.
Hiermit kann später das Magnetfeld theoretisch vorhergesagt werden.
Es wird nun die Induktionsspule auf die Mitte der langen Primärspule justiert.
Mit der Spule an verschiedenen Positionen entlang der Schiene (im Abstand von $\unit[2]{cm}$) wird dann der Schalter ein- und ausgeschaltet und am Stromintegrator jeweils der integrierte induzierte Strom abgelesen.
Es ist darauf zu achten, die Messpunkte über die ganze Schiene zu verteilen.

\subsection{Messung per Hall-Sonde}
Anschließend wird der Sekundärkreis abgebaut und der Primärstrom bis zum Ende der jeweiligen Messreihe eingeschaltet.

Mittels der Hall-Sonde werden dann die Magnetfelder der drei verfügbaren Spulen gemessen.
Hier wird wieder entlang der gesamten Schiene mit Schritten von $\unit[1]{cm}$ je ein Wert notiert.
